貿戰未造成影響 國泰何杲：貨運量強勁

國泰航空行政總裁何杲指貿易戰未對業務造成重大影響，並形容貨運量「依然強勁」，旅客數目持續增長。

國泰航空主席史樂山出席華盛頓直航的啓航慶祝儀式。

■華盛頓特區會展及旅遊局局長艾略特．費格森指，商務旅客由於貿易戰不確定因素，需要往返中、美的次數更加多。

商務及經濟發展局局長邱騰華（前排左四）、國泰航空主席史樂山（前排右四）出席華盛頓直航的啓航慶祝儀式。

國泰的華盛頓直航班機，目前每周四趟，來回共八班機。

國泰航空（293）自去年起重整業務，今年上半年的業績反映成效略有起色，但隨著近月中美貿易戰升溫，香港經濟環境或進一步變得嚴峻，令轉虧為盈之目標再受挑戰。國泰行政總裁何杲於華盛頓接受本報訪問時直言，「無貿易戰，當然好過打貿易戰」，但相信國泰的目的地網絡龐大，未來將有更多直航航線投入服務，其中以全新飛機型號A350-1000服務的華盛頓直航已於上月中啓航，強調現時方向正確，並以一句英國俗語『we’ll cross that bridge when we come to it』（船到橋頭自然直）。國泰航線以往集中在傳統金融中心，期望未來連接更多以創科樞紐為名的國際城市。

美國政府於上月24日起，向總值2000億美元的中國入口貨品徵收10%關稅。何杲指，一方面，並非全部2000億美元的貨品均由空運出口，他個人亦不清楚增加10%關稅會造成何等影響。另一方面，近年網購所帶動的跨境物流貨運，與貿易戰無關，而且大部分均由航空運載，這方面可平衡近年貿易貨品因供應鏈轉移所帶來的影響。

整體而言，何杲指貿易戰未對業務造成重大影響，並形容貨運量「依然強勁」，旅客數目持續增長。由於國泰目的地網絡覆蓋廣泛，即使貿易流量改變，亦只屬此消彼長。國泰早前公布，今年8月份的載客和貨運量，分別按年升6.4%及8.9%。問及國泰今年內會否成功轉虧為盈，何杲拒絕預測盈利，但指國泰正值轉型，包括減低成本、年內新增10個新航點，引入新市場和新旅客，又購入新型號客機等，已在正確軌道之上，相信公司會做得更好。

國泰早年訂購的新型號客機A350-1000， 繼於今年7月1日首航來往香港至台北後，亦已於9月15日投入服務其首個長途航線，來往香港至華盛頓，為目前為止國泰最長途的航線，航程共13122公里。

何杲透露，明年3月底將會開設來往香港至西雅圖的直航班機，加上今年6月啓航的都柏林直航及正在計劃中的以色列首都特拉維夫直航航線，國泰期望未來連接更多以創科樞紐為名的國際城市，「國泰過去的航線多數集中在傳統金融中心如紐約、倫敦、法蘭克福及巴黎等，但隨著以創科為主的新經濟出現，我們的目的地網絡亦會隨著這個方面擴展，而華盛頓及弗吉尼亞州北部一帶則於近年被譽為科技走廊」。

何杲指，目前華盛頓航線屬營運初期，載客量未滿，尤其回程班機需求增長空間較大，但相信航線成熟後，可逐步提升至每日一班機，甚至每日兩班機。長遠而言，他期望國泰可持續增加長途機服務，但不會以每年開設10個新航線為目標。

據國泰中期業績報告指，由於油價持續上升，即使上半年錄得好轉的收入增長，亦被燃油成本上升所抵銷。何杲表示，公司已制定新燃油對沖政策，未來只會對沖兩年內不超過一半的燃油需求，亦相信過去因燃油對沖所帶來的虧損，將在本財年結束。

隨著民航處早前宣布航空公司可自行恢復收取燃油附加費，國泰已率先於上周公布，將於11月恢復收取香港出發的客運燃油附加費。訪問中問及國泰未來對燃油附加費的政策，何杲未有正回應，並表示不清楚來年的價格。

本報記者文嘉慧華盛頓報道

陷你個家鏟增長強勁就咪能加燃油附加費

貨運量強勁，但仍然虧損

你老味cut 貨機班次製造無位假象，借勢加價仆你個街
明明空運市道奇差，無復甦跡象

呢d垃圾管理層
全世界都知美國企業係未打全面關稅前
大量入貨做儲備
佢唔識定on9

貨運同上年比差到仆街

典形港豬一味剩係識鬧
改革緊進步緊都要比你地鬧

你信國泰? 佢地炒期油輸到懵撚咗啦!

油價跌 輪期油成百億
油價升 成本上升 收附加費

都未計佢D服務打算同廉航睇齊

你都戇鳩, 典型港豬先會去炒炒賣賣不務正業, 如果唔係掛撚住炒期油, 點會搞到年年蝕錢蝕到要炒人!

因航好似係靠貨運先無蝕咁勁
客運好似都係蝕到仆街

物流業都有增長呀，嘉里物流近來幫人搬廠走，做到停唔到手呀

貨運量確實無因為貿易戰而減少（Kerry logistic network 18年頭半年盤數仲好靚仔添）

主要係亞太區內圍嘅貨運量升咗（咁大陸要用嘅物資始終都要買，唔同老美買咪同第二啲國買囉）

國泰真係傳奇黎喎，做油對沖可以做到油大升時，佢蝕到仆街，油大跌時，佢一樣蝕到仆街。

情況就好似老散炒股咁比人左一巴右一巴，但問題係咁多年都無一次做啱嗰面。

佢嘅管理層真係唔知真心蠢加黑仔定係真係管理不善

已經要改用359飛